呢個時代，向香港醫科以外全是垃圾科

呢個時代，向香港基本上醫科以外全是垃圾科

香港就是一個假繁榮地方

閱

其實美利堅巴打係咪喺外國讀 medic

其實係

其實係
比著十年前 考警得果萬6蚊 頂薪三萬都無
讀正常一個專科 唔洗一定醫生護理秋
好似會計 工程 測量 建築 法律d大路科
都至少起薪萬5
三年後可以考牌 一但考到 薪金坐底3萬1 到時仲有幾十年返工可以有得升職加人工
果陣時 係無任何專科人會考政府工
拎政府果筆少到爆既人工

去到今日 政府就跟通脹年年調整公務員薪金
私人係無變過 一千蚊都無加過呀！
仲要有專科比大企業壓價 會計十年後人工係少左呀！
On99 結果依家一個警察起薪二皮半
專科生起薪皮半
講緊連一個港大法律系既律師仔都可以少人工過一個毅進老差骨

最就發現 香港真係得醫科係叫好科金

law呢?

其實我覺得咁搞法香港可能真係會冇曬人才.
根本如果你有能力去外國做既話就應該出國做, 無謂留低喺一個請唔起你既地方住. (當然除左錢仲有其他因素要考慮)

醫生pt32-44B
政務主任、藥劑師、心理學家依d先pt27-44
再下一級已經係學位職系言語治療師、社工、中學老師pt16-33

就算係人工已經好高既學位職位都要差不多15年先到醫生起薪
點比?
以前個年代，學位職系5,6年就升到pt34，變相其實唔係真係同醫生個d差好遠
但依家大把人原位退休

仲未計唔係學位職系既工 頂薪都唔夠醫生起薪高，點搞?

唔係
向美國呢度唔需要讀medic都可以過得好好
點同某無聊的小島產業咁少

美國做石油工程佬起薪14萬美金年薪
無聊的小島得咩？

醫生走去私家仲要升天

城大有核能

香港會有人才，但請返黎無舞台比佢地，最後尸位素餐cap水走

收啦，美國無核能?

你睇下香港既大狀先，好多都轉左行

恕我無知一問
點解你知咁多medic嘢嘅

其實係咪大陸問題，搞到香港唔發展其他野

因為香港太少實體經濟

我哪裡知咁多medic野?

你班友縮骨功利就真
搞實業要張好大舊本押向一個地方拎唔走
個個怕香港被大陸搞，怕押左之後被人搞就走唔到資
無人肯玩

十分同意......
護士雖然起薪比起其他工好少少
就算俾你好好彩 十年內升到ward man(max pt44)
仲要大部分做左幾十年都係apn(max pt.33)
大家都係讀大學 就算俾你升埋職 都係連醫生車尾燈都睇唔到...